論寵物

帶返個頭盔 本人非常喜愛動物

有冇人同我一樣覺得養寵物係一種偽善嘅行為？
買動物嚟養係十惡不赦，但其實領養根本上唔係好得去邊，因為有demand就有supply。
雖然你可以話係寵物已經係一個社會共識，貓狗已經被同化，但其實唔代表可以合理化養寵物依件事。

而因為有demand導致動物商業化>大量繁殖+近親繁殖>棄養>流浪>領養，而個cycle只會不停循環因為個supply一直比demand大，而令到貓狗要承受返人類自私貪婪嘅惡果。

同埋我最反感嘅係閹割，純粹因為想養而要做嘅例行公事（過份繁殖又會帶返去demand supply），壞到失去咗生物最根本嘅天性，一切由人去決定。

養任何動物根本上係有道德問題。

純粹夜媽媽係度諗嘢，又想討論

歡迎理性討論

講得啱 盡量回歸天性係會比較好 例如圈養

人工繁殖嘅竉物貓、犬另計

養寵物只係人取悅嘅一種途徑，寵物本身係一種資源，俾人類使用
做絕育只係主人做番佢嘅責任，佢未必有能力養更多寵物
動物本身就冇權益，有嘅話我哋就唔應該食肉

咁如果養魚呢？

如果你就住demand supply咁講就唔係單純養寵物嘅問題
係反映缺乏監管、制度或者保障唔完善
同養寵物呢個行為冇乜關係

世界冇絕嘅對與錯 我亦都冇話過要改變
順純粹係思想問題
所以咪想同啲寵物撚交流下
知唔知咩叫哲學討論？

我講嘅唔係監管喎
你講個啲係based on個現存問題而去保障動物權益
而我意思係個根本係唔應該有寵物嘅存在
因為我地一直對貓狗有demand 所以佢地一定有個market係度 而繁殖衍生嘅問題就一直存在
即使你係領養/出於好心 你都係某程度上剝削緊佢哋

Same

雞牛豬羊都有demand
我哋一樣照食
所以照你個理論我哋唔應該食動物

但你呢個問題嘅癥結唔係出自養寵物呢個行為度
你呢個係斬腳趾避沙蟲嘅solution 而唔係 cause
選擇一個solution應該取易不取難
demand>supply嘅負面影響，有監管就可以解決 why not
如果唔考慮難度/可行性，咁好多社會問題上人類自行滅絕先係解決方法

我明你講乜 我個stance係比較極端
養寵物係冇個必要性 一般只係出於滿足自己
你問我監管同refine個制度一定重要
更加係必要
而佢係一個solution去減少後續問題 但治標不治本
好似黑奴咁 你唔會因俾個舒適嘅環境 好食好住而合理化件事